中大生數學畢業做保安員 師弟嘆讀數及語文哲學難搵工

俗語有云︰香港周街大學生。很多大學生畢業生都未能找到心儀工作，有中文大學學生在網上分享道，一天在樓下遇上看更，發現對方竟是中大師兄，曾在中大讀數學，對方透露畢業後找不到合適工作，安慰自己做保安時間彈性。一班師弟師妹留言感嘆，還有語文哲學等科好難搵工。

一名中大生投稿至facebook專頁《CUHK Secrets》指出，最近住所樓下新來了一名較年輕的保安員，戴眼鏡、斯斯文文，但欠缺笑容。

有日保安員主動與他交談，稱有次見他穿著中大Soc T（學會T恤），又問他有沒有「上莊」，中大生好奇反問他為何如此熟悉中大，保安員才透露自己是中大畢業生，曾讀數學相關學系。中大生得知原因後感到無奈，並見到他在更亭仍愛閱讀數學理論書，「佢講完倒抽咗一口涼氣。」

帖文引起大批中大生留言熱議，並大讚是「潮文」，更另開帖文將「看更潮文」延伸下去，列出更多前路茫茫的科目，如中文、英文、哲學、商學、物理、社會學，甚至工程、電腦科學及公共衞生等。

有中大生勸告不要選擇數學系，否則前途堪虞，「讀數的命運」；有人則感嘆謂，讀數又斯斯文文的人，多數去教書，人生際遇嘅嘢好難講。

facebook都見到呢篇野，不過source係咩？很重要的資料

做記者羅，但會俾非人打

secret 有一半狗up

林奠個乖仔讀完數 要返來囉～

9up者 去補習都得啦

一面鳩坐一面計differential geometry你都咪話唔爽

讀數明明可以教書

queuing theory 計下搭lift如何最effecient

以前都聽過，無計讀個科係咁，有冇見香港科學家？人要揾食麻

secret都攞嚟up
我聽日係secret出po話我係上帝班記者係咪又會寫篇報導話上帝讀緊cu

邊撚有咁多人想教書

邊有咁多機會比人教書

見過同屆係真做保安

其實搵工唔洗太執著同本科有冇關

佢近況如何？

經典回顧

撚有咁多教席咩

但係喺香港唔係咁諗...
你自己唔咁諗啫
份工嘅待遇已經反映一切

呢篇真係精彩,年年都俾d廢老攞嚟話讀大學冇用

如果o係外國
讀完數學大把軟件公司 / 金融公司 搵佢研究數學模型
香港冇R&D , 亦唔重視
數學 / 物理 / 化學呢D 其實o係外面都好有用, 不過o係香港唔會用到

去外國讀sci 然後外國發展係最好

呢位巴打好有骨氣

寧願做保安都唔去做狗

大學生考督察四皮幾

有冇後續呢條友

讀數都難搵工？而家數學叻嘅人不知幾多出路，佢自己讀得唔好咋？

睇下啲住客出現率係咪poisson distribution

你出過嚟做野未呀 小朋友 ?

可能體能唔過

好似可以去做ibank分析師
大型公司商業分析師
中小學數

應該幾好出路?

都唔知有冇考過

E[X] = λ

如果係真，依個會唔會係讀咗大學嘅烏龜sir?

可能真係有啲人本身有(先天)問題，所以搵唔到工，寧願毒毒地做保安

是但考份政府工都好過做保安啦

其實多數只係性格毒啫，佢讀到書咁高分證明佢有能力，只係香港嘅hr多數好閪，如果有條友賞識到佢我覺得可以發揮到佢嘅能力同所長

唔係人人啱教書

讀數學可以轉行做IT，做科研，做工程，好多人要架喎。佢成績差咋？唔好水人啦。

讀得其實都預咗，可能為咗興趣而讀啫

有人唔做走去做狗？

呢個心態問題大d

可能佢搵到靚盤 12個鐘做自己野淨係拎黎計數呢

咩叫數字人才

係normal distribution
靚女出沒時最多人

SECRET作篇文都可以上報

有冇人記得數學神童沈詩鈞，唔知佢錢途是咪好榮光？

佢幾寸嘴嘅